衝鋒隊員疑遭掟磚襲擊 庭上連番改口供辯稱記錯

去年11月警方強攻中大，發射逾1,000枚催淚彈，市民連日在附近示威聲援。其間家住港島半山的無業女子，被指在沙田沙燕橋附近掟磚企圖襲警，案件今開審。案中警員供稱當日清除路障期間，有女子大叫「黑警，收隊」，並將長10厘米、闊5厘米的磚頭掟向他，惟磚頭未有掟中他。警員在辯方盤問下多番修改口供，包括與被告之間的距離及磚塊的大小，亦承認在警員記事冊及口供紙內對被告的動作以至他所發出的警告等重要事項，均隻字未提。

駐守港島衝鋒隊的徐德華供稱，當晚10時與同袍乘坐警車途經沙田鄉事會路與大涌橋路交界，其間路面擠塞，現場有30名黑衣示威者用欄杆及磚頭等堵路。他下車驅趕並清理路障，示威者聞警告四散，但現場仍有不少市民圍觀。

其間一名身穿紫色上衣、藍色褲及黑色鞋的女子大叫「黑警，收隊」，並拾起路旁的一塊磚頭。徐兩度警告威脅會使用胡椒噴霧，但女子仍將磚頭朝他的方向擲過去。

徐指當時與女子相距7至8米，磚頭則長10厘米、闊5厘米。磚頭未有掟中任何人，但最終滾動至他的腳邊。他隨即以非法集結及襲警罪名拘捕該女子、即本案被告。徐承認未有撿取涉案磚頭作證物，亦沒有拍照作紀錄。

紅官都係會話佢誠實可靠

//其間一名身穿紫色上衣、藍色褲及黑色鞋的女子大叫「黑警，收隊」，並拾起路旁的一塊磚頭。徐兩度警告威脅會使用胡椒噴霧，但女子仍將磚頭朝他的方向擲過去。//

搵鬼信咩 見有人拎住嚿磚瞄住你準備掟 你又點會出胡亂淑噴霧啊 晨撚早抆定支槍出嚟警告啦

擺明老作啦

見到佢隻手有磚已經衝上去咬啦
仲9up 警告

係咪有個網會記錄哂呢堆狗比假口供的